Maths 問題 究竟無理數次方應該點理解❓

exponent 係整數/份數都好易明嘅 例如a=10^2 就即係a=2 個10 乘埋一齊
a=10^(1/2) 就係要有2 個a 乘埋一齊先係10

咁我想問10^pi 可以點理解 即係有pi 咁多個10 相乘？？？ 想像唔到

Plot graph會唔會易理解啲
你咪當10^pi係 in between 10^(314/100)同埋10^(315/100)之間嘅一點

龜蛇

a^b = e^(b * ln a)

淨低嘅問題係點定義e同ln

ln可以定義為integrate 1/t from t=1 to t=x
咁樣ln x就可以有一個簡單易計嘅Taylor series去做數值運算
e^x可以定義為1+x+x^2/2!+... （同其他定義互通）
咁就解決到無理數次方嘅問題

Math.pow(10,Math.pi());

照樓主既理解你之後應該要定義埋乜野叫無理數乘以無理數

Limit

乘法都一樣，乘無理數都係要用limit做

講解下

只要知道有理數既乘法係點做，咁你要計a*b for a,b∈ℝ\ℚ既話，咁咪define兩個sequence a_n,b_n converging to a,b, 然後計lim a_n*b_n (個idea大概係咁，嚴重黎講唔知有冇問題，留名等讀數既巴打補充)
最簡單又同時最方便實際計算既sequence就係a_n=a既頭n個位
例如你想乘個π既話就用3, 3.1, 3.14, 3.141, 3.1415, ...
實際計數上其實你一直都係用緊呢個方法，因為你乘無理數會攞頭個幾個位去乘，然後接受你計出黎個數有好細既error

如果a b唔係無限，咁兩個sequence都係bounded，所以個limit係無問題嘅

我知個limit冇問題 我意思係唔知咁樣define乘法有冇問題

推

只要define 之後結果有返所有 desired properties 就ok

就係唔肯定會唔會有d subtle既位會出事
不過個idea差唔多係咁

Math.pow(10,Math.PI);
或
10**Math.PI;